% !TEX program = XeLaTeX
%%
%% Author: yagdo
%% 1/6/19
%%
\section{Κλιμάκωση Προτιμήσεων}
\label{sec:scaling-weights}

Ο δεύτερος πειραματισμός αφορά την αποδοτικότητα των αλγορίθμων μέσα από την κλιμάκωση του πλήθους των προτιμήσεων.
Όπως και στον προηγούμενο πειραματισμό εξετάζονται δύο πε\-ρι\-πτώ\-σεις πάνω στο σύνολο δεδομένων:
\begin{itemize}
    \item Ομοιόμορφο σύνολο δεδομένων
    \item Αντισυσχετιζόμενο σύνολο δεδομένων
\end{itemize}


\subsection{Ομοιόμορφα δεδομένα}
\label{subsec:exp-uni2}

Τα πειράματα που εκτελέστηκαν σε αυτή την ενότητα χρησιμοποιούν τις τιμές του παρακάτω πίνακα και έχουν ως στόχο να
δούμε πως επηρεάζονται οι αλγόριθμοι από την αύξηση του πλήθους των προτιμήσεων σε σχέση με την αύξηση του σύνολου δεδομένων.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{||c c c c c||}
     \hline
     Case & Data-Set & Weights & k & Πλήθος Αποτελέσματος \\ [0.5ex]
     \hline\hline
     1 & 500000 & 10000 & 5000 & 9015 \\
     \hline
     2 & 500000 & 50000 & 5000 & 45057 \\
     \hline
     3 & 500000 & 100000 & 5000 & 90133 \\ [1ex]
     \hline
    \end{tabular}

    \caption{Πειράματα με σημείο Q [400, 400]}
\end{table}



Ξεκινάμε και πάλι με την σύγκριση των παραλλαγών του RTA ως προς τον διαχωρισμό των προτιμήσεων τους.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/time.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/calculations.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/weight_skipped.png}
\end{subfigure}
\caption{Πειραματισμός πάνω στον RTA με ομοιόμορφα δεδομένα και προτιμήσεις που κλιμακώνονται}
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/cpu_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/cpu_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/cpu_3.png}
\end{subfigure}
\caption{CPU Profiling ανά αλγόριθμο / περίπτωση}
\end{figure}

Όμοια με τα πειράματα ως προς το σύνολο δεδομένων η στρατηγική του αντίστροφου διαχωρισμού παραμένει η κυρίαρχη στρατηγική
διαχωρισμού των προτιμήσεων.
Προχωράμε στην εξέταση των στρατηγικών του RTA με Grid.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/rta_grid_time.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/rta_grid_calculations.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/rta_grid_weight_skipped.png}
\end{subfigure}
\caption{Πειραματισμός πάνω στον RTA με Grid με ομοιόμορφα δεδομένα και προτιμήσεις που κλιμακώνονται}
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/rta_grid_cpu_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/rta_grid_cpu_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_uni/rta_grid_cpu_3.png}
\end{subfigure}
\caption{CPU Profiling ανά αλγόριθμο / περίπτωση στον RTA με Grid}
\end{figure}

Το ενδιαφέρον είναι ότι αυτή την φορά δεν έχουμε ξεκάθαρη νικητήρια στρατηγική.
Και η α\-ντί\-στρο\-φη και η ο\-μοι\-ό\-μορ\-φη στρατηγική έχουν παρόμοια αποτελέσματα/αποδοτικότητα.
Στον παρακάτω πίνακα φαίνεται πόσο κοντά είναι οι χρόνοι των αλγορίθμων καθώς είναι πολύ πιο δύσκολο να φανεί αυτό
μέσα από τα διαγράμματα.


Τέλος συγκρίνουμε όλους τους ανταγωνιστικούς αλγόριθμους μεταξύ τους.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.45\linewidth]{images/weight_uni/best_time.png}
    \caption{Καλύτερος χρόνος εκτέλεσης}
\end{figure}

Επειδή όμως στο δι\-ά\-γρα\-μμα είναι πολύ δύσκολο να δούμε τους χρόνους που είχαν οι αλγόριθμοι και να τους συγκρίνουμε
θα χρησιμοποιήσουμε έναν απλό πίνακα.

\begin{center}
    \begin{tabular}{||c c c c||}
         \hline
         Στρατηγική & 1η περίπτωση & 2η περίπτωση & 3η περίπτωση \\ [0.5ex]
         \hline\hline
         RTA με Grid Αντίστροφη & 532 & 2605 & 5236 \\
         \hline
         RTA με Grid Ομοιόμορφη & 522 & 2620 & 5244 \\
         \hline
         RTA Αντίστροφη & \colorbox{green}{517} & \colorbox{green}{2512} & \colorbox{green}{5040} \\
         \hline
         Layered & 532 & 2605 & 5236 \\ [1ex]
         \hline
     \end{tabular}
\end{center}
